Перенесення локального репозиторію на GitLab включає декілька кроків. Нижче наведено покрокову інструкцію, як це зробити:

### Крок 1: Створіть новий репозиторій на GitLab
1. Увійдіть у свій обліковий запис на [GitLab](https://gitlab.com).
2. Перейдіть на панель керування і натисніть на кнопку **"New project"**.
3. Виберіть **"Create blank project"**.
4. Введіть назву проекту, додаткові деталі (опис, видимість) і натисніть **"Create project"**.

### Крок 2: Отримайте URL репозиторію
Після створення репозиторію ви побачите сторінку з інструкціями по налаштуванню. Тут буде URL вашого нового репозиторію, який виглядає приблизно так: `https://gitlab.com/yourusername/your-repository.git`.

### Крок 3: Додайте віддалений репозиторій до вашого локального репозиторію
Відкрийте термінал і перейдіть до вашого локального репозиторію:

```bash
cd шлях_до_вашого_локального_репозиторію
```

Додайте GitLab як віддалений репозиторій:

```bash
git remote add origin https://gitlab.com/yourusername/your-repository.git
```

### Крок 4: Відправте ваш локальний репозиторій на GitLab
Відправте (push) ваші локальні коміти на віддалений репозиторій:

```bash
git push -u origin main
```

### Пояснення:
- `git remote add origin <URL>` додає віддалений репозиторій з ім'ям `origin`.
- `git push -u origin main` відправляє (push) ваші коміти до гілки `master` у віддаленому репозиторії `origin`. Параметр `-u` встановлює віддалену гілку як відстежувану, що спрощує наступні команди `git push`.

Тепер ваш локальний репозиторій перенесено на GitLab, і всі ваші зміни синхронізовані з віддаленим репозиторієм. Ви можете перевірити це, зайшовши на сторінку вашого репозиторію на GitLab.